有冇巴絲自學日文係成功

同上 好想自學

試過背五十音，背背下放棄咗覺得好難記

出去上堂學完五十音冇耐就轉左自學
學文法一開始睇音速日語, 後來轉睇日本網仔細D
今年岩岩考過左N1, 不過聽解仲係差D

初頭從邊方面入手

黎日本讀咗半年書，普通溝通識聽識講但睇就差啲

N耐之前背左50音
之後靠睇日劇同動漫
咩教科書都無睇過
上年n3裸考高分pass
膽粗粗裸考埋n2，14x/180，聽解滿分
唔知你點定義成功
文法野我一概不通
去日本會亂用文法同日本人講野
俾個日文字我，我會識解
但調返轉要我中譯日我就唔ok
睇日文passage我要係心入面默唸先會理解到

如果你都鍾意動漫日劇既
最好就搵d雙語字幕
同埋真係有心學要記低個字
我有時見到某d好特別既字/phrase都會pause 1 pause
Replay個段幾次
聽下讀下之後就會慢慢熟哂

學左發音之後都係跟音速日語D chapter黎順序學
每日睇幾篇好快上手

但一開始痛苦D, 唔識既字就真係要每個字都去查字典睇讀音

巴打介唔介意推薦下邊到有雙語字幕下載?
我都想改善下D 聽解

人人字幕組
有成個論壇好多資源
家下改左名
zimuzu.tv
如果你要主練聽解可能睇日綜會仲好
語速比較生活化
同埋佢差唔多每句都會出日文副標題
另類既雙語字幕

一句好長既日文佢都會成句有副標題

巴打你係買集大成嗰set定youtube?

如果係前者，你推唔推？

我冇基礎

同問

呢兩日冇追POST SOR
我係直接上佢個網站下載佢D教學PDF黎睇既
免費既, 唔洗買書都得

巴打幾歲？學左幾耐

一堂都冇上過
10年前讀吓grammar書就pass咗N2